【佔中案裁決】邵家臻押往赤柱監獄 高呼：香港撐住！

【佔中案裁決】邵家臻押往赤柱監獄 高呼：香港撐住！

最後更新: 0507 12:03 / 建立時間 (HKT): 0507 11:23

「佔中案」中被判入獄8個月的立法會社福界議員邵家臻，進行俗稱「通波仔」的冠狀動脈介入治療手術後留醫數天，今日被送往赤柱監獄，與黃浩銘同一監獄服刑。

相關新聞：陳淑莊敲定日子動腦手術 市民贈冷帽御守集氣

邵家臻議員辦事處指：「（邵家臻）家人剛收到福利官通知，邵家臻會去赤柱，已出車。」
上午11時40分左右，兩名懲教員押解邵家臻離開醫院。邵身穿囚衣，雙手被扣上手鐐，腰纏鎖鏈，拿住一袋個人物品。手術後的邵家臻精神不錯，登上囚車前振臂高呼：「撐住、撐住，香港撐住、撐住香港！」

「佔中案」上月24日判刑，發起佔中的三子被判入獄16個月，當中朱耀明緩刑兩年。邵家臻及黃浩銘須即時入獄8個月、張秀賢被判接受200小時社會服務令、鍾耀華及李永達被判入獄8個月，緩刑兩年。陳淑莊因健康問題獲准押後判刑。

現時戴耀廷在大嶼山石壁監獄服刑，陳健民及黃浩銘則分別在西貢壁屋及赤柱監獄服刑。邵家臻於判刑後還押荔枝角收押所，翌日因血壓偏高送往伊利沙伯醫院羈留病房留醫。他較早前向懲教署申請出席立法會會議，但已被拒絕其申請。

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

5月7日7pm
玩《MINI GAME大挑戰》
CIELO絲悅送出400份慕絲染髮劑

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

邵家臻由醫院被押解到赤柱監獄服刑。劉永明攝

劉永明攝

邵家臻拿住個人物品離開醫院。劉永明攝

邵家臻由懲教員押走。劉永明攝

載住邵家臻的囚車，駛入赤柱監獄。胡恩宏攝

上一則
上一則
【中美貿易戰】習拒大讓步「所有後果我一人負責」 被侵侵出招陷兩難

下一則
下一則
【血統超早熟】阿爸係兩歲短途王 「伯樂」仔三歲黃金期

陳淑莊敲定日子動腦手術 市民贈冷帽御守集氣